2月15日之:) 用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!
今天天氣不錯

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 法庭宣佈2014年佔領運動期間7名警察毆打曾健超一案中，各被告「有意圖而導致他人身體受嚴重傷害」罪名不成立，而「襲擊致造成身體傷害」罪則全部罪成，第五被告陳少丹另被裁定「普通襲擊」罪成，7名被告須還押等候判刑。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 行政長官參選人曾俊華與專業議政7名議員會面，專業議政郭榮鏗引述曾俊華在會上指其會成立國際人權專家小組，確保《基本法》二十三條立法不會對香港的人權或《基本法》作出任何牴觸。

(星島日報)

3. 西九管理局董事局決定延長興建香港故宮文化博物館的諮詢期兩個星期，至3月8日結束。

(明報)
(東方日報)

4. 港鐵南港島線海怡半島站外一條水管爆裂，導致該站B出入口天花漏水，南港島線服務曾一度受阻。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 一對內地叔侄漁民駕乘一艘漁船進入香港水域，途至屯門海面時機房起火冒出濃煙，後來全船焚毀，兩人跳海逃生被水警及消防輪救起，警方拘捕兩叔姪調查。

(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 調查偷車案的重案組探員於屯門截查一輛目標客貨車時，客貨車突然撞開兩輛的士逃走，探員駕七人車與客貨車追逐近兩公里，客貨車最終失控連掃水馬翻側，司機趁亂棄車逃逸。

(星島日報)

兩岸:

1. 外交部發言人宣佈，應二十國集團（G20）今年的主席國德國外長加布里爾（Sigmar Gabriel）和慕尼黑安全會議主席伊申格爾（Wolfgang Ischinger）邀請，外長王毅將赴德國波恩出席G20非正式外長會議和慕尼黑安全會議，會上中美或會會談。

(明報)

2. 湖南省婁底市漣源市斗笠山鎮祖保煤礦發生爆炸事故，救援人員接報到場搜救，救出4名被困人員，惟事故造成9人死亡。

(東方日報)

3. 黑龍江省大慶市大批市民上街示威抗議中國忠旺鋁業在當地建廠造成環境污染，部份示威者更聚集市政府前抗議，當局出動大批警力戒備，官方回應指若環保問題不過關絕不允許施工。

(明報)
(東方日報)

4. 黑龍江哈爾濱的霽虹橋有關工程日前展開，以便將高鐵引入市區，多名市民手持橫額到施工現場抗議，指工程是公然破壞全國重點保護的一級文物。

(星島日報)

5. 就3年前高雄強冠公司的黑心油案件，法庭判強冠公司賠償其中160人每人六千至九千元不等，合計133萬元。

(東方日報)

6. 由東方電氣（廣州）重型機器有限公司自主設計及製造的低壓加熱器在廣州裝運出口運往法國，該設備將用於法國電力集團CPI系列核電站的設備更換。

(星島日報)

國際:

1. 韓國、馬來西亞多家傳媒及路透社等引述消息指朝鮮領袖金正恩的同父異母兄長金正男在馬來西亞吉隆坡機場遭朝鮮女特工暗殺身亡。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 白宮國家安全顧問弗林被揭發在總統特朗普宣誓就職前與俄羅斯官員秘密討論奧巴馬政府對俄羅斯的制裁問題，弗林最終宣佈辭職，由退休將領凱洛格（Keith Kellogg）暫代空缺。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 美國財政部指控委內瑞拉副總統阿薩米（Tareck El Aissami）及其商界友人貝略（Samark Jose Lopez Bello）為可卡因販毒商，決定凍結兩人在美國的資產及列入制裁名單。

(明報)
(東方日報)

4. 日本首相安倍晉三日訪美回國後表示釣魚島（日稱尖閣諸島）適用於《美日安保條約》已成定案，往後不需要再與美方確認，日本文部科學省隨即要求全部中小學教科書列出釣魚島是日本的「固有領土」。

(東方日報)

5. 南韓曾接連有養牛場爆出口蹄疫情的忠清北道報恩郡再有3個養牛場爆出口蹄疫症，令全南韓的口蹄疫個案在本月內增至9宗。

(東方日報)

6. 美國加州奧羅維爾大壩（Oroville）的主要洩洪道曾出現一個巨型決口，導致廿萬居民緊急疏散，經過當局持續洩洪，水位已經回落，暫時解除大壩崩塌的危機。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

好方便

樓主加油

支那人

支持

爸打有事搵你

???係到

2月16日: